求教 pccw光纖上網好慢🤦🏻‍♀️🤦🏻‍♀️🤦🏻‍♀️

新安裝轉台用pccw光纖上網 100m
平時吾點開電腦用 多數要黎連WiFi手機用 覺得100m都夠用
點知轉左仲慢 吾知點解成日都斷線🤦🏻‍♀️
下載野又勁慢
我見距條線系連接左電話線 吾系連牆身
系咪甘而影響慢左？
定有其他原因？
求教！